中產的定義

大家覺得中產定義係乜？
最近聽到有人自稱中產。佢做物理治療師既，但我印象佢搵得三幾萬。
我記憶中十年前既定義要搵十萬八萬先稱得上中產

大家點睇？

有上連燈加fg 50k

呢個term有啲歷史，而家濫用到已經冇咗原意

中產=曬命=我都想加入=偷換概念=以偏概全=達到全港平均線嘅個個都係=冇意義

無交標準薪俸稅率都唔好叫自己中產

唔係拎綜援班乞兒同最有錢個班都叫中產架啦 基本上同 "正常人" 無分別
之後再分upper 同 lower middle

其實都唔明點解D人係咁認「中產」

曬命？乜撚福利都無

又唔係有錢到可以用生意避稅

大部份自稱所謂「中產」, 咪又係打份牛工

身家過億=小康之家

我覺得過左入息中位數就算係中產。

曾俊華

差唔多啦

不如我又問返你
你覺得社會上最top既幾多%人係中產(或以上)? 用資產計

食飯唔洗點睇價錢， 一餐2-3千都冇所謂。
1年去2次以上旅行。 去銀行唔洗排大笪地。
出入地方有class, 有會員/尊貴級數。

香港啲自稱中產嘅人大部份都只係得中產嘅資產, 而欠缺中產應有嘅品格同內涵. 如果佢哋有中產嘅內涵, 香港就唔會搞成而家咁.

2016年立法會選舉嘅太古城投票站就可以睇得出香港"中產"嘅質素有幾低.

捨得駛錢買六四贖罪券

777 算係中產